\numberwithin{equation}{section}
\newcommand{\wt}{\widetilde}

\section{Таблицы}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Таблицы
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Простые таблицы}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц}\par
        \framesubtitle{Простейшая таблица}\par
    \begin{center}
    \begin{tabular}{ |c|c|c| } 
    \hline
    cell1 & cell2 & cell3 \\ 
    cell4 & cell5 & cell6 \\ 
    cell7 & cell8 & cell9 \\ 
    \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \begin{lstlisting}[caption=Простейшая таблица]
\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
\hline
cell1 & cell2 & cell3 \\ 
cell4 & cell5 & cell6 \\ 
cell7 & cell8 & cell9 \\ 
\hline
\end{tabular}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Настройка ширины столбцов}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц}\par
    \framesubtitle{Настройка ширины столбцов}\par
    \
    \begin{lstlisting}[caption=Установка ширины столбцов]
\begin{tabular}{ | m{5em} | m{1cm}| m{1cm} | } 
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц}\par
    \framesubtitle{Окружение table}\par
    \
    \begin{lstlisting}[caption=Использование окружения table]
\begin{table}[h]
    \centering
    \label{tabular:table1}
    \caption{Text for table}
    \begin{tabular}{|c|| c | c |}
    ...
    ...
    ...
    \end{tabular}
\end{table}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Расположение таблицы на странице}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц}\par
    \framesubtitle{Позиционирование на странице}\par

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
\textbf{Опция} & \textbf{Смысл} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}\textbf{Назначение}} \\ \hline
\textbf{h} & here & \textit{Примерно здесь} \\ \hline
\textbf{t} & top & \textit{В верхней части страницы} \\ \hline
\textbf{b} & bottom & \textit{В нижней части страницы} \\ \hline
\textbf{p} & page & \textit{На специальную страницу для таблиц} \\ \hline
\textbf{!} &  & \textit{Переопределить настройки \LaTeX}\\ \hline
H              & Here           & \textit{Точно здесь (аналог !)}\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц}\par
    \framesubtitle{Фрагмент таблицы из предыдущего слайда}\par

\begin{verbatim}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c|l|}
\hline

\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
\textbf{Опция} & \textbf{Смысл}
    & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}
      \textbf{Назначение}}\\
\hline

\textbf{h} & here & \textit{Примерно здесь} \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}
\end{verbatim}

\end{frame}

\subsection{Загрузка данных из *.csv}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Загрузка данных}\par
    \framesubtitle{... из *.csv}\par
    
\begin{lstlisting}[caption=Загрузка данных из *.csv]
\usepackage{datatool}

\begin{document}
...
\DTLloaddb{testdb}{data.csv}

\begin{table}[ht]
    \centering
    \DTLdisplaydb{testdb}
    \caption{Probability of events}
    \label{table:events}
\end{table}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Многостраничные таблицы}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Многостраничные таблицы}\par
    \framesubtitle{Размещаются в приложении}\par
\begin{lstlisting}[caption=Общая структура многостраничной таблицы]
\begin{longtable}{|l|l|l|}
\caption{...} \label{...} \\
...
\endfirsthead

...
\endhead

...
\endfoot

...
\endlastfoot
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление таблиц в labreport}\par
    \framesubtitle{Список таблиц}\par
    \
\begin{lstlisting}[caption=Оформление списка таблиц]
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}
\listoftables

\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Иллюстрации}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Иллюстрации
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Оформление иллюстраций}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Простейший вариант}\par
    \begin{lstlisting}[caption=Простейшая вставка рисунка]
\includegraphics{logo} \end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Директория для иллюстраций}

\begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Директория для иллюстраций}\par
    \begin{lstlisting}[caption=Определение директории]
\graphicspath{ {images} }
\graphicspath{ {../../texlect/pfiles/pics/} }
\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{Расположение рисунка на странице}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Позиционирование на странице}\par

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
\textbf{Опция} & \textbf{Смысл} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}\textbf{Назначение}} \\ \hline
\textbf{h} & here & \textit{Примерно здесь} \\ \hline
\textbf{t} & top & \textit{В верхней части страницы} \\ \hline
\textbf{b} & bottom & \textit{В нижней части страницы} \\ \hline
\textbf{p} & page & \textit{На специальную страницу для таблиц} \\ \hline
\textbf{!} &  & \textit{Переопределить настройки \LaTeX}\\ \hline
H              & Here           & \textit{Точно здесь (аналог !)}\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Позиционирование на странице}\par

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
\textbf{Опция} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}\textbf{Назначение}} \\ \hline
\verb!\centering! & Выровнять по центру \\ \hline
\verb!\{0.25\textwidth\}! & 1/4 ширины текста \\ \hline
\verb!\linewidth! & Ширина строки \\ \hline
\verb!\paperwidth! & Ширина листа \\ \hline
\verb!\paperheight! & Высота листа \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Пример использования опций вставки}\par
    \    
    \begin{lstlisting}[caption=Пример вставки рисунка]
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{logo}
    \caption{Text}
\end{figure}
\end{lstlisting}

\end{frame}

\subsection{Выбор формата файла для иллюстрации}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Выбор формата файла для презентации}\par

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|l|}
\hline
\rowcolor[HTML]{FFCE93} 
\textbf{Формат} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFCE93}\textbf{Рекомендации}} \\ \hline
\textbf{.jpg} & Вставка фото \\ \hline
\textbf{.png} & Для диаграмм (если нет векторной версии) \\ \hline
\textbf{.pdf} & Графики из matplotlib \\ \hline
\textbf{.eps} & gnuplot \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций}\par
    \framesubtitle{Выбор формата файла для презентации}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{center}
        Лучший выбор для рисунков --- PGFPlots / TikZ
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Оформление списка иллюстраций}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Оформление иллюстраций в labreport}\par
    \framesubtitle{Список иллюстраций}\par
    \
\begin{lstlisting}[caption=Оформление списка таблиц]
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures
\end{lstlisting}
\end{frame}

\section{Практический пример: PGFPlots/TikZ}

\subsection{Работа с labreport}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Практический пример\\
        \large PGFPlots/TikZ
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Продолжим изучение практического примера}
    \framesubtitle{Лабораторная работа}
    \begin{consoleblock}{Перейдем в нужную директорию:}
    \footnotesize
    \begin{alltt}
{\color{white}user@localhost: ~\$} cd ./texl/examples/labreport
    \end{alltt}
    \end{consoleblock}
    \begin{center}
        Шаблон на 
        \href{https://www.writelatex.com/read/gkqtcrwtkkzn}{writelatex.com}
    \end{center}
\end{frame}

\subsection{Конвертация в формат tikz}

\begin{frame}{}
    \frametitle{Конвертация в формат tikz}\par
    \begin{itemize}
        \item
        \href{http://www.mathworks.com/matlabcentral/fileexchange/22022-matlab2tikz-matlab2tikz}{matlab2tikz}
        \item \href{https://github.com/nschloe/matplotlib2tikz}{matplotlib2tikz}
        \item \href{https://github.com/kjellmf/svg2tikz}{svg2tikz/Inkscape2TikZ}
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Легкая генерация таблиц}

\begin{frame}[t,fragile]
    \frametitle{Легкая генерация таблиц}\par
    \vspace{20mm}
    \begin{center}
        \href{http://www.tablesgenerator.com/latex_tables#}
             {tablesgenerator.com}
    \end{center}
    \begin{center}
        \LaTeX, ~Markdown, HTML
    \end{center}
\end{frame}

\section{Резюме}
\subsection{Резюме}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Резюме
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Обобщение материала}
    \frametitle{\insertsection}{Обобщение материала:}\par
    \begin{itemize}
        \item Иллюстрации и таблицы
        \item Список иллюстраций и таблиц
        \item PGFPlots/TikZ
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Следующая лекция}
    \frametitle{Следующая лекция:}\par
    \begin{itemize}
        \item Разработка программной документации: алгоритмы и листинги
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Домашнее задание}
\subsection{Сделать к следующей лекции}

\begin{frame}
    \begin{center}
        \Huge Домашнее задание
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание --- обычный вариант}
    \begin{itemize}
        \item 2 рисунка с различным расположением на странице
        \item 1 любая простая таблица
        \item 1 многостраничная таблица
        \item рисунки и таблицы должны быть с подписью и номером
        \item список таблиц и рисунков в labreport
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Домашнее задание *}
    \frametitle{Домашнее задание *}\par
    \framesubtitle{ PGFPlots/TikZ}\par
    \begin{itemize}
        \item рисунок 2D
        \begin{itemize}
            \item 1-2 простые функции из курса матанализа
            \item разные цвета
            \item легенда
            \item оси с подписями
            \item нумерация и подрисуночная подпись
        \end{itemize}
        \item рисунок 3D
        \begin{itemize}
            \item разобраться в документации к пакету
            \item подробный комментарий каждой значимой строки кода
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
